「細哨」朗拿甸奴結束職業生涯 巴塞官方發文感謝貢獻

【足球】「細哨」朗拿甸奴結束職業生涯 巴塞官方發文感謝貢獻
撰文： 陳雋堯 發佈日期：2018-01-17 09:25 最後更新日期：2018-01-17 09:25

「細哨」朗拿甸奴結束職業生涯！他的經理人兼哥哥證實，這位曾替巴西奪得2002年世界盃、帶領巴塞隆拿橫掃歐洲球壇的前金球獎得主已正式退役。

朗拿甸奴（右）與李華度（左）及朗拿度組成3R組合，協助巴西奪得2002世界盃。（網上圖片）

朗拿甸奴的哥哥接受訪問時表示：「他已經停下來，職業生涯已結束。我們將在巴西、歐洲和亞洲舉行一些活動，當然，我們也會和巴西國家隊安排退役儀式。舉辦的時間將會在俄羅斯世界盃後，也許在8月。」

朗拿甸奴（中）是2004及2005世界足球先生得主。（視覺中國）

現年37歲的朗拿甸奴在巴西球會甘美奧開始職業生涯，他能勝任前場多個位置，包括進攻中場，翼鋒及正前鋒。2001年，他離開祖國加盟法甲球會巴黎聖日耳門，登陸歐洲球壇。在翌年的世界盃決賽周中，他與朗拿度及李華度組成令人聞風喪膽的「3R」組合，最終帶領巴西在決賽周7戰全勝奪冠，而他在8強對英格蘭「笠死」對方門將施文的入球更成為賽事經典之一。他總共替國家隊上陣97次，共射入33球。

在效力巴塞年間，朗拿甸奴（下）與剛出道的美斯（上）合作無間。（視覺中國）

由於在世界盃的出色表現，西甲班霸巴塞隆拿於2003年以3000歐元將他簽下，朗拿甸奴亦迎來其職業生涯巔峰。在效力巴塞5個球季間，他共替球會贏得2個西甲冠軍、2個西班牙超級杯冠軍和1個歐聯冠軍，出色表現也令他在2005年包攬世界足球先生和金球獎，奠定其巴塞傳奇球星地位。其後由於哥迪奧拿上任，他亦不獲留用。

朗拿甸奴（右2）近年返回巴西發展，曾在世冠盃與中國國家隊隊長鄭智（左2）對疊。（視覺中國）

離開西班牙後，朗拿甸奴加盟意甲球會AC米蘭，並贏得一次意甲冠軍。及後他回國效力多間球會，包括法林明高、明尼路及富明尼斯，亦曾短暫效力墨西哥球會克雷塔羅，而他在2015年替富明尼斯出戰後便沒有再代表球會上陣。

在得悉細哨退役消息後，巴塞隆拿官方Twitter發文，感謝他效力時的貢獻：「魯營球場永遠微笑着的魔術師，感謝你做的一切！」

巴塞隆拿在官方Twitter貼文，感謝朗拿甸奴的貢獻。（網上截圖）

3000歐玩就簽到佢
想簽佢返黎做我屋企鐘點

冰火版真天魔

等睇人用細哨踩美斯

捧完歐聯就gg左
其實個場表現都差，不過拿臣出馬，享利又敗家。..

扭波控波真係世界第一
因為佢先鍾意睇波

3000歐元

細哨

曾在世冠盃與中國國家隊隊長鄭智對疊。

文呢？

佢d 球技，好好睇

蒲少啲應該無咁早殘

抵到爛

係條哨牙仔既光榮，可以寫入佢自傳度

佢D skill move真係好正, 果陣因為佢特登苦練牛尾巴

少有喺巴拿貝得到掌聲既巴塞球員

因為佢，我由後衛踢上前鋒

有諗過尼馬會承繼佢既衣砵 而家尼馬最多係全盛羅賓奴既level

當希古拿 同 沙膠 係雪糕筒